最後一支「銘記八酒六四」展出

最後一支「銘記八酒六四」展出

要聞

【本報訊】去年六四前，4名參與維權運動的四川人因設計「銘記八酒六四」的白酒（圖）並定價人民幣89.64元，及於微信公開銷售，被定罪「煽動顛覆國家政權」，至今一周年仍在囚。所有酒被沒收，僅餘的一瓶酒輾轉經過中國成都、南亞、中東、歐洲、美國，現時送到香港，即日起至6月15日於六四紀念館展出，展覽後可能會送返美國。

賣酒4人顛覆罪成

去年5月，符海陸在自己的酒館賣「銘記八酒六四」，同時在微信發放銷售訊息，翌日被帶走。隨後一個月，為「銘記」做瓶身標貼和宣傳海報設計的羅富譽、有份出資和宣傳的張雋勇、以及採購酒瓶等原材料的陳兵，4人其後陸續被定罪為「煽動顛覆國家政權」。
華人民主書院校長陶君行指，區區一支酒要環繞地球一周才可讓公眾知悉，可見專權仍害怕六四的一切，「28年已過去，不只人民未忘記，當權者都非常害怕」，他又指香港仍在中共政權管治下，一國兩制名存實亡，但若人民一息尚存，依然會反對專權，「呢件事可見個有人會因為六四而被捕，到今日當權者都在『銘記』」。
■記者梁佩珊

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

學生洗刷國殤之柱悼英魂

要聞 6小時前

明日3團體維園附近集會

要聞 6小時前

天安門母親血淚祭文 「尚存一人 初心不改」

要聞 6小時前

全球發起追尋「坦克人」

要聞 6小時前

填色冊為孩子種下六四記憶

要聞 6小時前

港大民研六四調查 75%青年撐平反 認為沒責任推動中國民主創25年新高

要聞 6小時前

哦 不過唔關我地事

關唔關我事都好 咁夠薑既人放監出黎籌期我點都捐番廿蚊

仲有命既話